<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>A Industriosa</title>
  
  <subtitle>Laboratorio tecnolóxico cidadán</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://aindustriosa.org/"/>
  <updated>2024-09-24T17:12:50.668Z</updated>
  <id>https://aindustriosa.org/</id>
  
  <author>
    <name>Asociación Tecnolóxica A Industriosa</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>PyConES 2024 Vigo</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/PyCOnES/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/PyCOnES/</id>
    <published>2024-09-20T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.668Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A conferencia máis grande da comunidade Python en España, celebrarase en Vigo do 4 ao 6 de outubro no Auditorio Mar de Vigo, organizada exclusivamente por voluntarios e atraendo a máis de 800 programadores de software de toda España. Intelixencia Artificial, Big Data, desenvolvemento de videoxogos ou desenvolvo web serán entre moitas outras, temáticas durante a conferencia. Contaremos durante os 3 días da presenza de máis de 20 empresas patrocinadoras, moitas delas en procura de talento.</p><p>O vindeiro xoves 26 de setembro celebraremos un acto de apertura no Edificio Redeiras da Universidade de Vigo no Berbés. Para iso contaremos coa presenza de profesionais do sector que traballan en empresas como Google, Red Hat así como en empresas locais.</p><center><img src="/PyCOnES/pycones.jpg" class="" title="Apertura PyConES"></center><p>A <b>Asociación Tecnolóxica A Industriosa</b> é unha das entidades colaboradoras co evento.</p><p>Máis información en <a href="https://2024.es.pycon.org" target="_blank" rel="noopener">https://2024.es.pycon.org</a>.</p><center><img src="/PyCOnES/pycones24.jpg" class="" title="Cartel PyCOnES 2024"></center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Vigo acollerá a PyConES 2024
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="AXENDA" scheme="https://aindustriosa.org/tags/AXENDA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Fab Academy 2025</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/FabAcademy2025/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/FabAcademy2025/</id>
    <published>2024-09-12T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O laboratorio tecnolóxico cidadán vigués será un dos centros formativos desta prestixiosa formación internacional de Fabricación Dixital coordinada polo director do Centro de Bits e Átomos do Instituto Tecnolóxico de Massachusetts.</p><p>O Fab Academy está dirixido por Neil Gershenfeld, o director do Centro de Bits e Átomos do MIT (o Instituto Tecnolóxico de Massachussets) e principal impulsor desta forma de “facer ‘case’ calquera cousa” aproveitando a potencia da computación e as máquinas controladas por computador, como poden ser as impresoras 3D, as fresadoras CNC (de Control Numérico Computerizado), as cortadoras láser e as de vinilo.</p><p>Á que se suman nocións de electrónica e de aprendizaxe dos controladores robóticos tipo Arduino ou Raspberry Pi coas que controlar as súas creacións para destinalas a labores determinados que liquiden calquera problema, ou quizais para unha instalación artística ou controlar a distancia certo tipo de instalacións dentro do que se chama da internet das Cousas.</p><p>Con este tipo de máquinas os alumnos do Fab Academy poden prototipar “practicamente calquera invento” e chegar a construír as súas propias máquinas ou dispositivos, xa que o principal motivo do curso é que aprendan a levar a cabo un proxecto e documentar o proceso de realización do mesmo. Conséguese o diploma final do curso, duns seis meses de duración, se se termina o traballo que o alumno presentou.</p><p>A formación é perfecta para enxeñeiros de todo tipo, deseñadores de produto e arquitectos, aínda que calquera afeccionado a estas tecnoloxías emerxentes pode matricularse, e realízase en inglés, e é necesario certos coñecementos de electrónica e, sobre todo, estar presente nas clases presenciais por videoconferencias dos mércores, que consisten en presentacións do que leva feito durante o curso; aínda que tamén se pode cursar en remoto.</p><p>O Fab Academy ofrece unha formación de altísimo nivel que só se pode obter en España en Barcelona, León, Vigo ou Cartaxena nun sector cunha fortísimas posibilidades emerxentes, xa que é o núcleo do que vén a chamar Industria 4.0. O alumno comprenderá os fundamentos da fabricación dixital, a que se realiza convertendo os bits en átomos, é dicir: a que converte os deseños parametrizados de computador en realidade. Unha forma de fabricar as cousas que será unha das máis valoradas no futuro.</p><p>Para matricularse no Fab Academy, é necesario contactar coa Industriosa enviando un correo electrónico á dirección <a href="mailto:directiva@aindustriosa.org">directiva@aindustriosa.org</a>. Para máis informarción do que é esta formación de alta calidade internacional, e os coñecementos que se poden recibir, pódese facer na súa propia web <a href="https://fabacademy.org" target="_blank" rel="noopener">Fabacademy.org</a></p><center><img src="/FabAcademy2025/A-Industriosa-FabAcademy.jpg" class="" title="Cartel FabAcademy 2025"></center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      A Industriosa será sede do curso internacional Fab Academy de Fabricación Dixital no 2025.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="FABACADEMY" scheme="https://aindustriosa.org/tags/FABACADEMY/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Clasificación e extracción de información con Function calling de Gemini</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/PyCon2024_1/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/PyCon2024_1/</id>
    <published>2024-09-06T09:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A <a href="https://2024.es.pycon.org/" target="_blank" rel="noopener">PyConES2024</a> está ao virar a esquina e temos tantas ganas de Python que habemos decido durante setembro, facer algúns talleres e ir preparándonos para o que vén.</p><p>Nesta ocasión <a href="https://x.com/mgarod3" target="_blank" rel="noopener">Mercedes Rodríguez</a>, Google developer Expert e organizadora de <a href="https://x.com/GalsTech_" target="_blank" rel="noopener">GalsTech</a> vén introducirnos en Google Gemini e function calling.</p><p>Veremos como utilizar a funcionalidade Function Calling de Gemini para entender que nos está pedindo o usuario e extraer da súa consulta a información necesaria para procesar a súa petición, realizar a xestión e devolver a resposta no formato adecuado.</p><p>Para iso, utilizaremos o lab que Google pon ao dispor <a href="https://www.cloudskillsboost.google/focuses/85642?catalog_rank=%7B%22rank%22:3,%22num_filters%22:0,%22has_search%22:true%7D&locale=es&parent=catalog&search_id=36004803" target="_blank" rel="noopener">Introduction to Function Calling with Gemini</a>.</p><p>O taller é completamente gratuíto, o único que necesitarás será, coñecementos básicos de Python e un portátil. Todo o demais facilitarémoscho unha vez inscríbasche.</p><p>Esta segunda sesión terá lugar o vindeiro xoves 12 de setembro entre as 19:00 e as 20:30 no local da asociación na rúa Gregorio Espino, 38, entreplanta 3, 36205 Vigo, Pontevedra.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/aindustriosa/events/303264558/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><img src="/PyCon2024_1/Cartel_PyCon2024_1.png" class="" title="Cartel PyCon">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Como anticipo da PyConES2024, Mercedes Rodríguez vén introducirnos en Google Gemini e function calling.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="CHARLA" scheme="https://aindustriosa.org/tags/CHARLA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Obradoiro Segueliñas Rust</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/RustBugA7/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/RustBugA7/</id>
    <published>2024-08-01T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.660Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa organiza a sétima sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware para competición na categoría de velocistas da OSHWDem escrito en linguaxe Rust. </p><p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa está a organizar a terceira sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware destinado á competición na categoría de velocistas da OSHWDem, elaborado no linguaxe Rust. Xa está aberto o prazo de inscripción na <a href="https://oshwdem.org/2024/07/abierta-inscripcion-a-competiciones-2/" target="_blank" rel="noopener">OSHWDem</a></p><p>O sábado 20 de xullo, levarase a cabo na sede da asociación a cuarta sesión, na que se fará un repaso dos temas tratados nas sesións anteriores (se non puidestes asistir estades a tempo de apuntarvos ;) ) e se elixirá un novo tema para seguir a traballar na implementación do firmware. O formato da sesión será de tipo programación en equipo ou “mob programming”, no que todos os participantes contribuirán en debates e colaborarán na toma de decisións da implementación.</p><p>Os asistentes deberán traer un ordenador portátil con sistema operativo Linux no que poder instalar as ferramentas para programar en Rust. As placas, programadores e demáis hardware necesario para os talleres serán proporcionados por A Industriosa.</p><p>Tanto o deseño da placa que se empregará como un proxecto básico do firmware se poden atopar no Github de A Industriosa:<br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board</a><br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA</a></p><p>Esta segunda sesión terá lugar o vindeiro sábado 10 de agosto entre as 11:00 e as 13:00 no local da asociación na rúa Gregorio Espino, 38, entreplanta 3, 36205 Vigo, Pontevedra.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/302572943/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/RustBugA7/Cartel_RustyBugA_7.jpg" class="" title="Cartel RustyBugA">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      O equipo de robots segueliñas de A Industriosa está a organizar uns talleres nos que se traballará no desenvolvemento dun firmware em Rust para a competición na categoría de velocistas da OSHWDem.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Obradoiro Segueliñas Rust</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/RustBugA6/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/RustBugA6/</id>
    <published>2024-07-15T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.658Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa organiza a terceira sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware para competición na categoría de velocistas da OSHWDem escrito en linguaxe Rust. </p><p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa está a organizar a sexta sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware destinado á competición na categoría de velocistas da OSHWDem, elaborado no linguaxe Rust. Xa está aberto o prazo de inscripción na <a href="https://oshwdem.org/2024/07/abierta-inscripcion-a-competiciones-2/" target="_blank" rel="noopener">OSHWDem</a></p><p>O sábado 20 de xullo, levarase a cabo na sede da asociación a cuarta sesión, na que se fará un repaso dos temas tratados nas sesións anteriores (se non puidestes asistir estades a tempo de apuntarvos ;) ) e se elixirá un novo tema para seguir a traballar na implementación do firmware. O formato da sesión será de tipo programación en equipo ou “mob programming”, no que todos os participantes contribuirán en debates e colaborarán na toma de decisións da implementación.</p><p>Os asistentes deberán traer un ordenador portátil con sistema operativo Linux no que poder instalar as ferramentas para programar en Rust. As placas, programadores e demáis hardware necesario para os talleres serán proporcionados por A Industriosa.</p><p>Tanto o deseño da placa que se empregará como un proxecto básico do firmware se poden atopar no Github de A Industriosa:<br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board</a><br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA</a></p><p>Esta segunda sesión terá lugar o vindeiro sábado 20 de xullo entre as 11:00 e as 13:00 no local da asociación na rúa Gregorio Espino, 38, entreplanta 3, 36205 Vigo, Pontevedra.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/302268389/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/RustBugA6/Cartel_RustyBugA_6.jpg" class="" title="Cartel RustyBugA">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      O equipo de robots segueliñas de A Industriosa está a organizar uns talleres nos que se traballará no desenvolvemento dun firmware em Rust para a competición na categoría de velocistas da OSHWDem.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Aventura Plástica</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/AventuraPlastica/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/AventuraPlastica/</id>
    <published>2024-06-27T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.655Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aventura Plástica é un proxecto de sensibilización ambiental especializado en residuos plásticos.</p><p>Nesta charla de sensibilización ambiental exponse a problemática dos residuos plásticos, como afecta isto ao noso planeta e a nosa saúde… ademais de ensinar as propiedades dos plásticos e as súas aplicacións e explicación do proceso de reciclaxe. </p><p><b>Estrutura da actividade</b></p><p>• Introdución, presentación de <a href="https://aventuraplastica.com" target="_blank" rel="noopener">Aventura Plástica</a>, breve explicación do proceso de reciclaxe.</p><p>• O plástico como material, cantidade de plástico que xeramos/consumimos, tempo de uso vs. tempo de degradación, residuos e sistemas de xestión, degradación do plástico, microplásticos e o seu impacto na nosa saúde e no medio ambiente.</p><p>• Posibles solucións: Reducir, Reutilizar, Reciclar.</p><p>• Tipos de reciclaxe: Primario, Secundario e Terciario.</p><p>• Tipos de plásticos: móstrase unha a unha as 7 categorías principais de plásticos e explícanse as súas propiedades, aplicacións, diferenzas, beneficios e riscos.</p><p>• Proceso de reciclaxe: explicación detallada de como é todo o proceso desde a recollida, limpeza, selección e separación por tipos, transformación de pellet a obxecto e diferenzas entre os distintos procesos; inxección vs. compresión.</p><p>Esta charla terá lugar o vindeiro sábado 6 de xullo entre as 11:30 e as 12:30 no local da asociación na rúa Gregorio Espino, 38, entreplanta 3, 36205 Vigo, Pontevedra.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/301906740/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><div class="video-container"><iframe src="https://www.youtube.com/embed/OaWT5pTS7V8" frameborder="0" loading="lazy" allowfullscreen></iframe></div><img src="/AventuraPlastica/Cartel_AventuraPlastica_web.jpg" class="" title="Cartel AventuraPlastica">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Nesta charla @s moz@s de Aventura Plástica falarán dá problemática dous residuos plásticos, como afecta isto ao noso planeta e a nosa saúde... ademais de ensinar as propiedades dous plásticos e as súas aplicacións e explicación do proceso de reciclaxe.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="CHARLA" scheme="https://aindustriosa.org/tags/CHARLA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Coding dojo... Parallel Change</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/Coding_Dojo_46/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/Coding_Dojo_46/</id>
    <published>2024-06-20T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.653Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Unha actividade coorganizada con CraftersVigo coa vontade de achegar o movemento “crafter” e o “clean code” á comunidade de desarrolladores de Galicia e a súa área de influencia.</p><p>A través de charlas e o noso coding-dojo queremos descubrir, aprender e dominar as diferentes técnicas, arquitecturas e modelos para ser mellores profesionais máis aló da linguaxe utilizada.</em></p><p><strong>Que imos facer nesta sesión?</strong></p><p>Imos atrevernos cun exercicio de código co que aprender a facer refactor sen afectar os nosos tests, mediante técnicas de cambio paralelo.</p><p><a href="https://github.com/unclejamal/parallel-change" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/unclejamal/parallel-change</a></p><p>Anímasche a facelo coa técnica de Test &amp;&amp; Commit || Revert?</p><p>Se tes un IDE de JetBrains aquí tes un plugin que che axudará:</p><p><a href="https://plugins.jetbrains.com/plugin/7655-limited-wip" target="_blank" rel="noopener">https://plugins.jetbrains.com/plugin/7655-limited-wip</a></p><p>Ou un destes scripts:</p><p><a href="https://github.com/islomar/tcr-workshop" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/islomar/tcr-workshop</a></p><p><strong>Que tes que traer</strong></p><p>Esta vez con que veñas é suficiente. Se ademais vés con ganas de charlar e participar levarasche un 10 sobre 10.</p><p>Se, pola razón que sexa, non podes traer o teu propio computador, non hai problema. Como é habitual, traballaremos en pequenos grupos.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/craftersvigo/events/301737352/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/Coding_Dojo_46/Cartel_craftersVigo46.jpg" class="" title="Cartel Coding Dojo">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Imos atrevernos cun exercicio de código co que aprender a facer refactor sen afectar os nosos tests, mediante técnicas de cambio paralelo.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Son de alta resolución en sistemas GNU/Linux e consellos para mellorar a acústica da túa sala</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/SonidoGNU/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/SonidoGNU/</id>
    <published>2024-06-12T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.650Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Neste taller aprenderemos os conceptos básicos para poder sacar proveito ao son de alta resolución en sistemas GNU/Linux, consellos tanto no uso de certo hardware como de configuracións de software e de ecualización da nosa sala de escoita.</p><p>Tamén aprenderemos a usar Audacity para analizar arquivos de música e a optimizar varias ferramentas libres para reproducir arquivos Hi-Res.</p><p>É recomendable traer o teu portátil ao taller e ter Audacity instalado nel, ademais de auriculares para non molestar ao resto dos participantes durante as prácticas.</p><p>Público obxectivo:<br>Todas as pesonas ás que lle guste escoitar música e gusten de espremer ao máximo os seus equipos e aplicacións, para conseguir a mellor calidade sonora.</p><p><b>Jorge Lama</b> é membro de varios colectivos relacionados co mundo do software libre e a cultura libre.</p><p><em>Gústame a tecnoloxía e a música, e gozo utilizando tecnoloxías libres. </p><p>Tamén me gusta dar charlas e talleres, tentado dar a coñecer estes mundos.</p><p>Levo máis de 10 anos producindo podcast, polo que teño coñecemento en temas de gravación e edición de son, así como de micrófonos, interfaces de son, altofalantes e outro tipo de cacharros (amplificadores, ecualizadores, crossovers, #etc).</p><p>Son coordinador do Banco de reciclaxe electrónica na Coruña de Enxeñería Sen Fronteiras, onde preparamos equipos usados con software libre e doámolos a través de diferentes entidades.</em></p><p>Esta charla/obradoiro terá lugar o vindeiro sábado 13 de xullo entre as 11:00 e as 13:30 no local da asociación na rúa Gregorio Espino, 38, entreplanta 3, 36205 Vigo, Pontevedra.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/301594735/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/SonidoGNU/Cartel_SonidoGNU_web.jpg" class="" title="Cartel RustyBugA">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Jorge Lama impartirá esta charla/obraodio no que aprenderemos os conceptos básicos para poder sacar proveito ao son de alta resolución en sistemas GNU/Linux, consellos tanto no uso de certo hardware como de configuracións de software e de ecualización da nosa sala de escoita.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Introducción a fsspec</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/PythonV3/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/PythonV3/</id>
    <published>2024-06-12T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.648Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O vindeiro xoves 20 de Xuño, en colaboración co grupo de usuarios de Python Vigo, nesta ocasión temos charla e Lightnings talks.</p><p><strong>Introducción a fsspec por <a href="https://github.com/daavoo" target="_blank" rel="noopener">David de la Iglesia Castro</a></strong></p><p>David falaranos de fsspec, un proxecto enfocado a proporcionar unha API pythonic consistente coa que interactuar cos sistemas de ficheiros, do mesmo xeito, independentemente do backend de almacenamento.</p><p><strong>Lightning Talks</strong></p><p>Quen o desexe ten a oportunidade de contarnos algo en 5 minutos cronometrados</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><p>Máis información en <a href="https://www.python-vigo.es" target="_blank" rel="noopener">python-vigo</a>.</p><img src="/PythonV3/Cartel_PythonV3.jpg" class="" title="Introducción a fsspec">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      David falaranos de fsspec, un proxecto enfocado a proporcionar unha API pythonic consistente coa que interactuar cos sistemas de ficheiros, do mesmo xeito, independentemente do backend de almacenamento.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="CHARLA" scheme="https://aindustriosa.org/tags/CHARLA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Coding dojo... Back to Kata</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/Coding_Dojo_45/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/Coding_Dojo_45/</id>
    <published>2024-06-06T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.647Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Unha actividade coorganizada con CraftersVigo coa vontade de achegar o movemento “crafter” e o “clean code” á comunidade de desarrolladores de Galicia e a súa área de influencia.</p><p>A través de charlas e o noso coding-dojo queremos descubrir, aprender e dominar as diferentes técnicas, arquitecturas e modelos para ser mellores profesionais máis aló da linguaxe utilizada.</em></p><p><strong>Que imos facer nesta sesión?</strong></p><p>Esta vez retomaremos os exercicios de código, introducindo unha kata coa que practicar a aplicación de principios SOLID.</p><p><a href="https://github.com/emilybache/Racing-Car-Katas" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/emilybache/Racing-Car-Katas</a></p><p><strong>Que tes que traer</strong></p><p>Esta vez con que veñas é suficiente. Se ademais vés con ganas de charlar e participar levarasche un 10 sobre 10.</p><p>Se, pola razón que sexa, non podes traer o teu propio computador, non hai problema. Como é habitual, traballaremos en pequenos grupos.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/craftersvigo/events/301467775/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/Coding_Dojo_45/Cartel_craftersVigo45.jpg" class="" title="Cartel Coding Dojo">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Esta vez retomaremos os exercicios de código, introducindo unha kata coa que practicar a aplicación de principios SOLID.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Obradoiro Segueliñas Rust</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/RustBugA5/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/RustBugA5/</id>
    <published>2024-06-03T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.644Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa organiza a terceira sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware para competición na categoría de velocistas da OSHWDem escrito en linguaxe Rust.</p><p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa está a organizar a quinta sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware destinado á competición na categoría de velocistas da OSHWDem, elaborado no linguaxe Rust.</p><p>O sábado 8 de xuño, levarase a cabo na sede da asociación a cuarta sesión, na que se fará un repaso dos temas tratados nas sesións anteriores (se non puidestes asistir estades a tempo de apuntarvos ;) ) e se elixirá un novo tema para seguir a traballar na implementación do firmware. O formato da sesión será de tipo programación en equipo ou “mob programming”, no que todos os participantes contribuirán en debates e colaborarán na toma de decisións da implementación.</p><p>Os asistentes deberán traer un ordenador portátil con sistema operativo Linux no que poder instalar as ferramentas para programar en Rust. As placas, programadores e demáis hardware necesario para os talleres serán proporcionados por A Industriosa.</p><p>Tanto o deseño da placa que se empregará como un proxecto básico do firmware se poden atopar no Github de A Industriosa:<br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board</a><br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA</a></p><p>Esta segunda sesión terá lugar o vindeiro sábado 8 de xuño entre as 11:00 e as 13:00 no local da asociación na rúa Gregorio Espino, 38, entreplanta 3, 36205 Vigo, Pontevedra.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/301417924/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/RustBugA5/Cartel_RustyBugA_5_web.jpg" class="" title="Cartel RustyBugA">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      O equipo de robots segueliñas de A Industriosa está a organizar uns talleres nos que se traballará no desenvolvemento dun firmware em Rust para a competición na categoría de velocistas da OSHWDem.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Descobre o poder da programación funcional a través de OCaml</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/Descubre-o-poder-da-programacion-funcional-a-traves-de-OCaml/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/Descubre-o-poder-da-programacion-funcional-a-traves-de-OCaml/</id>
    <published>2024-06-01T15:46:09.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.643Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A programación funcional é un paradigma que enfatiza o uso de funcións en lugar de modificar o estado ou os datos directamente. Promove un código conciso, declarativo e enfoca na inmutabilidade, facendo o teu código máis fácil de ler, depurar e razoar. Esta meetup ten como obxectivo introducir OCaml, unha linguaxe de programación funcional, tipada estaticamente, de propósito xeral con forte apoio aos principios de programación funcional.</p><p>Neste evento, abordaremos os seguintes temas:</p><ul><li>Introdución a Conceptos de Programación Funcional (funcións de primeira clase, funcións puras, inmutabilidade, recursión)</li><li>Comprender os Fundamentos de OCaml (tipos de datos, sintaxe, operacións básicas)</li><li>Explorar a Biblioteca Principal de OCaml e as Funcións da Biblioteca Estándar</li><li>Exemplos do Mundo Real de Programación Funcional con OCaml (analizadores, intérpretes, etc.)</li></ul><p>A meetup proporcionará unha oportunidade para que os asistentes ter un coñecemento prácticos</p><p>O ponente será José Castillo, Senior Software developer de Red Hat. José ten ampla experiencia traballando con ferramentas cloud-native dentro de Red Hat. José está moi vinculado ao mundo Telco, traballando anteriormente en tecnoloxías de 4G e 5G.</p><p>Non perdas esta oportunidade de obter ideas valiosas sobre programación funcional a través de OCaml.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/299611775/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/Descubre-o-poder-da-programacion-funcional-a-traves-de-OCaml/Cartel_OCalm_web.jpg" class="" title="Meetups de Ocaml">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Unha charla de Jose de Red Hat onde explicará que é a programación funcional.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="CHARLA" scheme="https://aindustriosa.org/tags/CHARLA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Coding dojo... ¿o hablamos de value objects?</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/Coding_Dojo_43/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/Coding_Dojo_43/</id>
    <published>2024-05-24T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Unha actividade coorganizada con CraftersVigo coa vontade de achegar o movemento “crafter” e o “clean code” á comunidade de desarrolladores de Galicia e a súa área de influencia.</p><p>A través de charlas e o noso coding-dojo queremos descubrir, aprender e dominar as diferentes técnicas, arquitecturas e modelos para ser mellores profesionais máis aló da linguaxe utilizada.</em></p><p><strong>Que imos facer nesta sesión?</strong></p><p>Rompemos un pouco a tradición e en lugar de ir “a saco a por unha kata” charlaremos un pouco sobre value objects e se os estamos usando por encima das nosas posibilidades.</p><p>Aínda que se os asistentes vemos que non ten percorrido e que queremos saltar a unha kata, pois saltaremos ao máis puro estilo agile ;)</p><p>Buscamos que sexa unha contorna aberta onde podamos compartir as nosas experiencias con este tipo de decisións, as súas cousas boas, os seus problemas etc.</p><p><strong>Que tes que traer</strong></p><p>Esta vez con que veñas é suficiente. Se ademais vés con ganas de charlar e participar levarasche un 10 sobre 10.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/craftersvigo/events/301274458/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/Coding_Dojo_43/Cartel_craftersVigo43.jpg" class="" title="Cartel obradoiro">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Charlaremos un pouco sobre value objects e se os estamos usando por encima das nosas posibilidades..
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Diario de Desenvolvemento: A aventura submarina de José Luis González</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/subROV_game/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/subROV_game/</id>
    <published>2024-05-13T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.637Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O próximo 25 de maio José Luis falará sobre o xogo <b>subROV: underwater discoveries</b>, no que está a traballar actualmente, e sobre as súas experiencias como desarrollador de videoxogos.</p><p>José Luis estudou Composición e Piano no Conservatorio Superior de Vigo, e traballou en numerosos proxectos como compositor e deseñador de son. Na actualidade compaxina o seu traballo como freelance co desenvolvemento de proxectos propios, tanto xogos (subROV), como software e hardware libre (sintetizador modular miniMO)</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/301004056/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/subROV_game/Cartel_subROV.jpg" class="" title="Cartel subROV">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      José Luis falará sobre o xogo &lt;b&gt;subROV underwater discoveries&lt;/b&gt;, no que está a traballar actualmente, e sobre as súas experiencias como desarrollador de videoxogos.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="CHARLA" scheme="https://aindustriosa.org/tags/CHARLA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Fabricación Dixital: Corte controlado por ordenador</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/cortelaser/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/cortelaser/</id>
    <published>2024-05-12T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.635Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O próximo 1 de xuño, realizaremos un obradoiro baseado na creación de deseño vectorial para crear deseños para fabricar as nosas pezas coa máquina de corte laser e a máquina de corte de vinilo que temos na Industriosa.</p><p>Neste obradoiro, para a elaboración de deseños vectoriais, traballarase coa aplicación Inkscape. Esta ferramenta é un editor de gráficos vectoriais potente, cómodo e de código libre e aberto, especialmente compatible cos estándares que se usan en Internet.</p><p>Inkscape é unha ferramenta polivalente que se adapta a calquera necesidade á hora da creación de deseños, polo tanto este curso está dirixido a calquera perfil de usuario interesado en aprender a crear deseños de calidade ou mellorar as súas habilidades.</p><p>Coñeceremos como xerar os nosos deseños para ser usados na cortadora laser e a cortadora de vinilo, extensións que disponemos en InkScape para realizar os nosos deseños.</p><p>Ademáis aprenderemos a manexar os programas de control das duas máquinas que temos na Industriosa.</p><p>Ademáis explicaremos as normas de uso e de seguridade da máquina de corte laser.</p><p>Recomendamos aos asistentes do obradoiro que traian os seus propios ordenadores portátiles con <a href="https://inkscape.org" target="_blank" rel="noopener">InkScape</a> instalado para seguir o curso e poder facer as prácticas propostas durante as clases.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/301004125/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/cortelaser/Cartel_CorteLaser_web.jpg" class="" title="Cartel CorteLaser">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Aprenderemos a manexar a máquina de corte laser e a de corte de vinilo, e como crear os nosos deseños nunha ferramenta de deseño vectorial como é InkScape.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADORIO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADORIO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Vertical Slicing &amp; others in the real world</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/Coding_Dojo_42/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/Coding_Dojo_42/</id>
    <published>2024-05-08T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.633Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Unha actividade coorganizada con CraftersVigo coa vontade de achegar o movemento “crafter” e o “clean code” á comunidade de desarrolladores de Galicia e a súa área de influencia.</p><p>A través de charlas e o noso coding-dojo queremos descubrir, aprender e dominar as diferentes técnicas, arquitecturas e modelos para ser mellores profesionais máis aló da linguaxe utilizada.</em></p><p><strong>Que imos facer nesta sesión?</strong></p><p>Rompemos un pouco a tradición e en lugar de ir “a saco a por unha kata” charlaremos sobre as diferentes arquitecturas limpas, centrándonos en vertical slicing.  Buscamos que sexa unha contorna aberta onde podamos compartir as nosas experiencias con este tipo de decisións, as súas cousas boas, os seus problemas, etc. </p><p><strong>Que tes que traer</strong></p><p>Esta vez con que veñas é suficiente. Se ademais vés con ganas de charlar e participar levarasche un 10 sobre 10.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/craftersvigo/events/300943053/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/Coding_Dojo_42/Cartel_craftersVigo42.jpg" class="" title="Cartel obradoiro">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Unha actividade coorganizada con CraftersVigo na que imos coñecer e practicar TDD coas nosas katas de código aberto.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Obradoiro Segueliñas Rust</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/RustBugA4/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/RustBugA4/</id>
    <published>2024-05-04T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.630Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa organiza a terceira sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware para competición na categoría de velocistas da OSHWDem escrito en linguaxe Rust.</p><p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa está a organizar a cuarta sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware destinado á competición na categoría de velocistas da OSHWDem, elaborado no linguaxe Rust.</p><p>O sábado 11 de maio, levarase a cabo na sede da asociación a cuarta sesión, na que se fará un repaso dos temas tratados nas sesións anteriores (se non puidestes asistir estades a tempo de apuntarvos ;) ) e se elixirá un novo tema para seguir a traballar na implementación do firmware. O formato da sesión será de tipo programación en equipo ou “mob programming”, no que todos os participantes contribuirán en debates e colaborarán na toma de decisións da implementación.</p><p>Os asistentes deberán traer un ordenador portátil con sistema operativo Linux no que poder instalar as ferramentas para programar en Rust. As placas, programadores e demáis hardware necesario para os talleres serán proporcionados por A Industriosa.</p><p>Tanto o deseño da placa que se empregará como un proxecto básico do firmware se poden atopar no Github de A Industriosa:<br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board</a><br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA</a></p><p>Esta segunda sesión terá lugar o vindeiro sábado 11 de maio entre as 11:00 e as 13:00 no local da asociación na rúa Gregorio Espino, 38, entreplanta 3, 36205 Vigo, Pontevedra.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/300844978/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/RustBugA4/Cartel_RustyBugA_4_web.jpg" class="" title="Cartel RustyBugA">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      O equipo de robots segueliñas de A Industriosa está a organizar uns talleres nos que se traballará no desenvolvemento dun firmware em Rust para a competición na categoría de velocistas da OSHWDem.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Software libre para radioaficionados</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/radioaficionados/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/radioaficionados/</id>
    <published>2024-04-21T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.629Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O próximo 26 de abril, de 19:00h a 21:30h, <a href="https://www.galpon.org" target="_blank" rel="noopener">GalPon - Grupo de Amigos de Linux de Pontevedra</a> organiza na Industriosa unha charla da man de Julio Herrero sobre software libre para radioafeccionados.</p><p>Dende os seus inicios, a radioafección estivo relacionada coa investigación técnica no campo das radiotelecomunicacións por parte dos afeccionados a esta tecnoloxía. A medida que a tecnoloxía de radio se dixitalizou, fíxose posible enviar e recibir comunicacións por radio entre ordenadores conectados tanto a Internet como transceptores. A dixitalización tamén permitiu o desenvolvemento da radio definida por software (SDR), que permite o tratamento (modulación, demodulación, filtrado, decodificación…) dos sinais de radio captados por unha antena. Neste obradoiro veremos diferentes softwares libres empregados polos radioafeccionados para facilitar o exercicio desta afección.</p><p>Programa:<br>• Introdución e obxectivos.<br>• Evolución da radioafección, dos modos dixitais e do WSJTX.<br>• O libro de garda e moito máis: CQRLOG.<br>• A QSL dixital: LoTW (TrustedQSL) e eQSL.<br>• Radio definida por software (SDR). GQRX.<br>• Outros programas libres.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://mobilizon.fr/events/0e39d53f-b800-4374-892f-b299f5a4896f" target="_blank" rel="noopener">mobilizon</a>.</p><p>Esta actividade está organizada por <a href="https://www.galpon.org" target="_blank" rel="noopener">GalPon</a> e patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/radioaficionados/gnuradio_logo.png" class="" title="Cartel gnuradio">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Neste obradoiro veremos diferentes softwares libres empregados polos radioafeccionados para facilitar o exercicio desta afección.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Obradoiro Fabricación de PCB´s con CNC</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/CNC-PCB/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/CNC-PCB/</id>
    <published>2024-04-14T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.628Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O próximo 20 de abril realizaremos un obradoiro de fabricación de PCBs usando nosa CNC 3018.</p><p>Na Industriosa estamos inmersos na realización dos proxectos que saíron da II Convocatoria de Proxectos Tecnolóxicos. Despois de facer prototipos con protoboars ou kits de desenvolvemento xa chegou o momento de deseñar e producir as nosas placas para os microcontroladores, compoñentes electrónicos (principalmente SMD), sensores, conexións… de forma local.</p><p>A idea o taller é aprender os pasos para xerar os ficheiros gcode necesarios para fresar as nosas placas usando unha CNC (por Control Numérico Computerizado) feita con hardware libre e controlada con GRBL.</p><p>Para iso veremos como deseñar a pcb en KiCad usando os parámetros necesarios para non ter problemas á hora de fabricar as placas, así como os pasos para seguir desde que exportamos os ficheiros en SVG e convertémolos nos GCode finais usando software libre como Gimp, ModsProjects (<a href="http://modsproject.org" target="_blank" rel="noopener">http://modsproject.org</a>). </p><p>Finalmente veremos os axustes e uso da CNC con programas de control numérico como gSender (<a href="https://github.com/Sienci-Labs/gsender" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/Sienci-Labs/gsender</a>) ou UGS (<a href="https://winder.github.io/ugs_website/" target="_blank" rel="noopener">https://winder.github.io/ugs_website/</a>) para fresar as pistas ou os cortes na placa de cobre.</p><p>Ademais veremos os materiais que necesitaremos ter no noso fab lab, así como o postprocesado que deberemos facer para preparalas antes de empezar a soldar.</p><p>O obradoiro empezará ás 10 da mañá e terá unha duración de 2 horas, e logo xa tempo para que os participantes fagan as súas primeiras placas.</p><p>Recoméndase aos asistentas traer o seu portátil con KiCad e Gimp instalado.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/300425701/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/CNC-PCB/Cartel_CNC-PCB_web.jpg" class="" title="Cartel RustyBugA">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Aprende a fabricar PCBs usando a nosa CNC 3018.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Obradoiro Segueliñas Rust</title>
    <link href="https://aindustriosa.org/RustBugA3/"/>
    <id>https://aindustriosa.org/RustBugA3/</id>
    <published>2024-04-08T09:30:00.000Z</published>
    <updated>2024-09-24T17:12:50.626Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa organiza a terceira sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware para competición na categoría de velocistas da OSHWDem escrito en linguaxe Rust.</p><p>O equipo de robots sigueliñas de A Industriosa está a organizar a terceira sesión dos talleres para o desenvolvemento dun firmware destinado á competición na categoría de velocistas da OSHWDem, elaborado no linguaxe Rust.</p><p>O sábado 13 de abril, levarase a cabo na sede da asociación a terceira sesión, na que se fará un repaso dos temas tratados nas sesións anteriores (se non puidestes asistir estades a tempo de apuntarvos ;) ) e se elixirá un novo tema para seguir a traballar na implementación do firmware. O formato da sesión será de tipo programación en equipo ou “mob programming”, no que todos os participantes contribuirán en debates e colaborarán na toma de decisións da implementación.</p><p>Os asistentes deberán traer un ordenador portátil con sistema operativo Linux no que poder instalar as ferramentas para programar en Rust. As placas, programadores e demáis hardware necesario para os talleres serán proporcionados por A Industriosa.</p><p>Tanto o deseño da placa que se empregará como un proxecto básico do firmware se poden atopar no Github de A Industriosa:<br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA-board</a><br>  <a href="https://github.com/aindustriosa/RustyBugA" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/aindustriosa/RustyBugA</a></p><p>Esta segunda sesión terá lugar o vindeiro sábado 23 de abril entre as 11:00 e as 13:00 no local da asociación na rúa Gregorio Espino, 38, entreplanta 3, 36205 Vigo, Pontevedra.</p><p>Para participar debes de realizar a túa inscrición gratuita en <a href="https://www.meetup.com/es-ES/aindustriosa/events/299750032/" target="_blank" rel="noopener">meetup</a>.</p><p>Esta actividade está patrocinada pola Xunta de Galicia e pola Axencia Para a Modernización Tecnolóxica (AMTEGA).</p><img src="/RustBugA3/Cartel_RustyBugA_3_web.jpg" class="" title="Cartel RustyBugA">]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      O equipo de robots segueliñas de A Industriosa está a organizar uns talleres nos que se traballará no desenvolvemento dun firmware em Rust para a competición na categoría de velocistas da OSHWDem.
    
    </summary>
    
    
    
      <category term="OBRADOIRO" scheme="https://aindustriosa.org/tags/OBRADOIRO/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
